<cesDoc id="kas-w-translat-literature-lt07.ktm" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-translat-literature-lt07.ktm.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>PRANI WAAR</h.title>
<h.author>BAIDI</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1985</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">lt07.ktm</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 62/.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fiction"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>

<p>
                                1ُ62ٔ
ہنے ہگٔے مکھو َ ےِ کێگہے ھٔلیل ۄھێ ێ </p>

<p>	سکھو ےِ وُۄھ گۄیٔ نمِ گیےِ نس کُن زننٔ ونن گٔسس  ہے ہے  ےِ ہنی گو 
غضن  ےیژ گگنٔو گٔسنھ نِ ۄھکھے گَمِ نشِ نێ ۃنر ێ  کھگنھر  ونِنھ مھرن ہورکن
نِنھٔ کٔنی کلٔ زننٔ کنگہ کنھٔے گٔس نٔ ط کونلٔ نِشِ ھُور وێشنو ھےوی ہنھ نگلک نقشٔ 
گوس
وُنِ نِ گۆن گۆن لننٔ ےوگن َ وُنی کین گیسٔ ہن گٔگٔنزٔ ری ےگنرٔی نگلس مرکرم ھِوگن
کھسگن نٔ کێگزِ گَمی مننم ھۄہِ گٔس وێشنو ھےوی ےگنرین ہنزٔ ھِوَے َ نِم گیسن ضرُور
یُم ھُم ی نھگلوِ وگےگن وگےگن ھَےِ گۄن گیوگن  رَۄھنی ۄھی نٔ رۄھ نکھ َ ہے 
ھےوی مگنگوی  مگٔمےن نوگنھ ھِنٔۄ وِزِ ۄھێ ےہے وگےگن گگےگن گیسِ نمو ضرُور ھکھنس
ُونونسٔ کُن وُۄھمن  نٔ نہنزٔ نظر گیسن ضرُور کونلٔ گگمٔ کِس گَنِ گٔنس 
سٔنی ژرن
کھینھ مھیرنھ گگٔمٔژ َ </p>

<p>	گگمٔ نینر گوس ےۄہے گکھ ھۄن ےُس سژنۄ گےگن ۄنھ نین مۆزُورن مرونے
گوس رُوھمن ےنھ منز منگل  ینیٔ نٔ یٔسِ ھن کھیون منگل  ژھێنِنھ منھر میو 
ےنھ نوو نوو لو نیو نِ نییو ی نییو گیلٔ مھگلوو کھٔننھ نلگوُک گینٔ نرونٔ گوس ےوگن ی 
منٔ
گوس کنر ویو لۄکنیو لۄکنیو ننی وسٔنی وہلمِ ہنھین ۄمنن سگ ھِنٔ ےوگن َ ےێمِ کِنی 
نٔمی سنز
زمین سھگ نہگر گٔس روزگن َ میمل کُلِ کِس ژھگےِ ہلس ی شہلس نل گٔسی نێ شُمگر وَنٔ 
گنھ ھم 
سنھ گٔرِنھ ھرگمٔنی َ گَمِ سگنٔ گوس سۆنھ گنینھ گنھ منز گین سومنر گٔونھ مۆز 
ےێلِ
منگل گَنھ منز ےینےۆر کن کرنھ ھرن کرنھ میو َ سۆنھ گیؤ سیو نٔ نلگو کس گینس
مےُول نھ رونٔ ژگھ نےز نےز گنھر َ گمِ نرۆننھ زِ لکھ نُلٔ ہن منگلس نھۆو ی نسٔنھین
ملون گوس گینٔ غۄطٔ گۆمُن نٔ ننھس رنِ لون َ منگلس کرے ےِ وگرِ ےگہِ لنِ وننٔ 
منُن
مگن ۄھُڑگو نٔۄ مۆز گٔنھن ھہن مضنُوط نرِ ہرین منز لٔگِنھ نٔمی شرگٔنی سٔنھی 
مگٔنھی
کرکٔ ھوگن </p>

<p> </p>

<p>
                                 2ُ63ٔ
ھِوگن وَنِ مکن َ</p>

<p>	نھلٔے مہرگزگہ گوس  مس مرےشگن نٔ کلک ھسنگرے نٔ کُنِ َ گنھس
منز مۆنی کرمگن َ سێہر ھسۄ مَوسٔ مہرگزس کلٔ نَلٔ نگٔلی ۄھِ نرگوگن ی نھلٔ کنیی
ھۄمھ ی کٔنیی ی کۄنگٔ ۄھکو نھلٔ رنِ لون ی گٔۄھن منز لولٔ کِ ۃمگرٔ نھلٔ نفرژ ی 
نھگٔمٔژ نٔ مسمگٔےی
ہنھ گۆش نٔ غنگر ی نٔ عوینے نرگنھگہ زننٔ شو ی مگرؤنی ننِ گیسِ گیمُن ہَنِ رُوھ
رگکھٔش ہنز مگلٔ نٔ سرمھ ی گٔسس منز ونر نٔ ننگٔ ی ہلِ گنینھ لنگونٔ نٔ مھێکین 
مینھ ہرنٔ مسلٔ 
نٔ گنھن منز نرشُول َ نرگٔنی ی وگنھرنٔ منزی ی سٔہی ژنرٔ نرگٔرنٔ ہسی نےنرِ نٔ 
مینھ سۄرنے
نگلٔ گَکھ نھلۓ ےژھگی مھرنھ ی وہشنھ نٔ شہونھ مگٔھٔی کرٔؤنی ہُونی مۄھ ہنز 
نۆمنر گَرے نٔ گٔنی مشینِ
ہنھ کُوکُو  کُو کُو 0َ </p>

<p>	ےێلِ منگل رگنی ےِ سٔنی نێہنگ ونٔ گیسو سُ گوس کلٔ نلٔ ۄھۄکٔ لھ نٔ وھی نِ 
رگنی گٔس مُورٔ مگٔنھی
نێ ہوش ی مۆز سگےِنٔے زنگنن گٔس مُورٔ مژھ زٔ گٔۃرس گژھ سورُے نھیکھ َ گگر ہے 
مۄنیِ ہنھ
کھگنھرک رسٔم مَومُولی ۄھُ ی ےنھ منز نٔ وگرےگہ کێنہ کرنے ۄھُ ےوگن مگر ےێنِ گوس 
ۄنوں ےِ ی مورن ھئی ی
وِھےگےِ ی ککی نٔ ۄنیی رٔلِنھ میلنھ ےێنِ وگلێک مُورٔ سنز کۆرمُن َ نے نٔ سورے 
گژھ ہے
ضگےِ مہرگزٔ ۄھُ ۓژ مگٔنھی مہرنِ ہنھ گرٔ گژھنھ نس نےنھرٔی گَنگن َ مۆز وُنی 
کین گوس کورِ ہنھ
مگلێن نِ ےۄہے نٔ وگےۆ نِ َ نھونِ ےۄہے نٔ منگہ نِ ی منھ نِ ےۄہے نٔ نروننھ نِ َ 
مورن ولی وِھےرگ نےنرِ 
کێنہ زنگنٔی گئےِ کورِ ہنھ مول موو َ مگلِنی طرفٔ ونھگں ی ۄنوں ی ھرومُو ۄنیی نٔ 
سرمگ وگٔرو طرفٔ
سگرێے ننے ےِ گورٔ ےور سۄنی نِ َ نُنھس نُنھ روزٔ ھٔری گنیینھ ی زننٔ کگ نہ لڑگٔے 
گیسٔکھ کرٔنی َ مگوِ ہنھِ
ۂںی ےنٔ کۆر ونھگنِ ھنھو رۆسنُے گٔسس نُلٔ نرگو نٔ ہےۆنن ہےۆنن  گھوڑی  ُویگی 
نگٔنھ ٔ گیون 
گرے ننے </p>

<p> </p>

<p>                                   3ُ64ٔ
مہر زلگلٔ 
نٔکی نکی رُوھٔ مھێری ی رُوھٔ موۄھ گسمگنٔ وسگن
نھگگِ وگن ُییکِ نی ٔ مگٔو ۄھے مھرےژ گرِ شگھِ کرگن
نمِ مَنٔ کۆر نمِ گَنھٔ نھزۆھ نُلِنھ ۄنوں ےِ ی سرمگےِ نےنرِ کُن گِشگرٔ ےِمو ےکونِ ونٔ 
وُن لوگ</p>

<p>	مہرگز لگلٔ ییکٔ نی نێنِ ۄھے گرِ ہنزٔ لگکم رٔنِنھ
نٔ ییکٔ نٔی نگٔے کگکٔنی ۄھے سۄرمٔ لگگگن
نٔ مول ۄھُے سۄنٔ سۄزٔ ہگٔری مُژرگن</p>

<p>نمی سگنٔ کھژ نڑی نگٔے ننھلگہ ہینھ مشس مینھ ط لۄکن ۄمو ی گوس مَنٔ مَنٔ نگوِ 
نوز نٔ نگمنھ
نمنلٔ نُلگن َ نڑی گٔس نس نھگکھ کرگن ی لگےگن ی مۆز نٔمی سُنھ من گور ےِ سورے 
کێنہ وُۄھن نٔ نوزن
ےژھگن ی ۄنوں مگسِ ہنھِ گرِ نےر نٔ ۄ ی گٔس نگٔر زِ سگٔری ھرگے مَنٔ مَنٔ نٔ وگٔنی 
کونھس مینھ منِ
مگوِ ہنھ کھگنھر وُۄھنِ نڑی گیو گۄیٔ گۄیٔ سۃ وھُن َ مَنٔ ننِ نک رنگ وُۄھِنھ 
مشروون شری سنھی
مگٔنھی سورُے نٔ ھژھ نۄن َ ھِھےگےِ وۆنس کرکھ ھِنھ ہنھے ژٔکہے زنٔ وَنٔ وگن  ےِ 
نُوزنھ ؤنھی
سگٔری نگرگ سنکھ ی گێگن ۄنھ ی ھےوگن سنگھ ی کےسر سنگھ ی وسکو ی لیو ھُلٔ ی ومگلٔ 
نٔ گگمٔکی نگقٔے 
لُوکھ ےِم ھُور ھُورِ ژُرٔ نظرٔ گٔسی ھِوگن ی وَننِ گےۆی ھی ی گیوگن کونے ۄھَؤ  
ےنٔس کگلس
گیورگنی ہوش سۄلٔو نۄوِ کٔری کٔری مرھن کیو زننن وُۄھنِ ی ےِ زن نٔ مہر ێنی 
زٔہنے ۄھنٔ
کرگن َ وِھےگےِ نُل ہرنٔ نگقےو رۆنس َ </p>

<p>	لێھٔر لێھٔر گر ۄگٔنی کھێےِ گگسٔ
نٔ مےۆن مہرگزٔ کھسِ گَکی َوۄنِ سوگر
نٔ لُوۄِ مہێنِ گنِ مہلِ ۃگن</p>

<p>نٔ منظر وون کور مگلین ہنھ َ مورن ھئی لگٔگی کھگنھرٔ نگٔنھ وَنٔنی َ رگن ہنھس 
مگلنس کُن 0َ </p>

<p> </p>

<p>
                                    4ُ65ٔ
سۄنھر کُور ۄھے ور ژھگرگن
رُن رُن وگٔرِوی گرٔ ژھگرگن</p>

<p>ہێرِ کٔر مٔمی نگم گَنھٔ گول گیےِ رٔنِنھ نگوۄ گیوگز َ مَنٔ کێگ گوس َ سگرِنٔے نۆر فکرِ زِ 
نرگنھ
گیےِ َ وۄسٔ ھرۄسٔ لٔو َ گگمٔکی سگٔری لۄکٔنی ی نٔیی ی مرھٔ ی زنگنٔ نینھی کھُلٔ 
مگٔھگنس منز نگگٔ 
نٔنھس ل کونھٔ مشن ی کُلی نےہرین مینھ ی ہێر نۄنٔ ی ےےنین ہیین ی مرنھ وگےِ 
نمگشِ مٔنزی ی وگنےر
گگن ی سێی نےنرِ نگو کٔری کٔری سوگگنھ َ نِ کرگن کۆر نمو مننین رٔنین کُن گِشگرٔ 
ےنھ مینھ لُکٔ
وسرن گسن کھنگگلٔ نرۆو َ سۄنٔ نیو نۆژ 0َ یَومنیو مگرِ یگلٔ َ ےُنھُے مورن ھئی یگل 
ھِژ
سُ نظگرٔ ۄھُنٔ وُنِ گگمٔ کین لُوکن مشگن نِ کےگزِ نمی سٔنز گٔرژٔ نرژ ننٔ گیسٔ 
ویلگےنی وَۄھِ ؤلی نِ نٔلی ژرٔ نظر
ھِوگن َ مَنٔ ھِژٔ نمِ وھےگےِ سٔنی رٔلِنھ نژھٔ نژھٔ کنھٔ ےمو سٔنی مرژٔ وگنگن 
مین
مھنک کٔری نوہلؤ نےگر
منگلٔ سنز مگٔو گگنٔ کُن ژگےِ نرٔ 
سگٔنی من مسنھ مِنھگٔے ۄھێ مھنٔ ہلوہ 
نوگنٔ سٔنز گیشێنی عگٔشِ وہلم گرگعےن ی نٔمی سٔنز نرینوے کورِ عگٔشِ ی عنگےنٔ نٔ 
سلگمنی نِ رے ےِ
نمن سٔنی ی زننٔ مھنِ نہنھ مےرگںٔ گوس
سگٔنی من مسنھ مِنھگٔے ۄھێ مھنٔ ہلوگہ
مسگلٔ وول مھنگہ 
منگلٔ سٔنز نێنِ گٔنی نگھگنٔ وگرس نشِ مۄکلگٔوِنھ
مھنُک ہلوگہ کٔروِ نےگر 
گنھنس ھرۄکنس ی گمِ قسمٔ کِس کرکٔ نگوس ےنھ سٔنی شری نِ نٔ نٔیی نِ شگٔمل 
گٔسی کُس گوس</p>

<p> </p>

<p>
                                  5ُ66ٔ
کنھس مسنس ورۂ رِننھ ی کُس گوس کس نگلٔ منِ رنگن ی نِ نۆر نٔ کگٔسِ فکر َ 
مُورن ھَلی گٔس ومگلن
نگلٔ منِ رٔن مٔژ ی سۄ گٔس ننھٔے کٔنی وۄنٔ نلگن َ وِھےگ گٔس سرُومس گَلنٔ نِ ولنٔ 
ےوگن َ نڑی ےێلِ
نۄن وسنھ گسنگھٔ سمٔز ی نس نِ گیو کمِ نگم گنھ ھَکٔ نِ گێگن ۄنھین زنگن منز وگٔژ ی 
ےس
نمس لولٔ نِ شفقنٔ سگن ۄےرٔ گوس رٔنِنھ ط ےُنھُے کمر ژگھر نھَوھ نلنی گیِ ی کھگنھر 
سمھ
سگٔری لٔہگی ژھۄمٔ ھم کٔرنھ وُۄھنِ نکێگزِ یُولی نےرنُک نٔ مہرێنی  کھر گونُک وَف 
گوس وونمن
مگلِنی طرفٔ ۄصوز نگنوێێنی ہری ؤننی 
مگیێن کێگ وگنی وۄنی ژێ ی ۄون ۄھُنٔ کگنہ وگوگ ێ
مہرگزٔ سنھ مول ۄھُے یولٔ نھمھ کٔرنھ نسی ۄھُ ھسگگہ
نگٔے لگلٔ  ژێ نِ ۄھُے نِ وۄنی کگنہ ھسگگہ
مہرگزٔ سُنھ نوے نِ ۄھُ یِلِ نھمھ کٔرنھ وۄنی ۄھُ نسی وگھگ
نٔ منٔ وژھ کُنی نێےِ مہێرنِ ہنز
مگلنٔ  مێگنِ ویسٔ سھر ۄھێ مێ سمکھنٔ گیمٔژ ی مۆز نٔ ۄھنٔ نمن سکھنٔ نگمنھ 
نوشگن
ہگے  وھٔ ؤنِ مگوِ ہنھ وۄھ ؤلێن گٔھرےۆو نٔ مول ۄھُ گۆش کۄلٔ مھرگن َ مینھٔ 
نُنھ وۄھِ
ؤنی لُوکٔ گےلُن َ
گۄیٔ گیےِ رگنی مَنٔ منگل کُنھس منز نرنٔ نِ نےنرٔ کۆرہکھ قلف ےنھ کُن ۄمو ی 
ھۄشوے</p>

<p> </p>

<p>
                                6ُ67ٔ
نمِ رگٔژ روز رگنی رگٔنی رگنس منگلس گٔکِس نێنِ ی گیشنِ نٔ مگوِ ہنھی مگٔینھی ۄھۄ 
کن نکورٔ کرگن َ نینر نِ ہێکِ ہے
نٔ نیرنھ َ گؤکِنی گٔس سۄ منُن مھنٔ گٔسس نرنھ مننِ شگۂ ھمن نسنِ سٔنی 
وُشنگٔوِنھ منگلٔ نس
رنٔ وگٔوی نھنس گیرگم وگنٔ مگھگن َ مٔنزی مٔنزی گوس سُ وگھِ سٔنی کرکٔ نِ ھوگن َ 
کُنِ کنِ گوسس ھھھ
نِ لگمنگ مگٔنھی ی ۃنر کرنٔ رۆسنُے شعُورٔ کین نہن نل گژھگن نٔ نس گٔسی رگنی 
ہنھی گنھٔ نھلے نگسگن َ 
شگےھ گٔس ےِمن گلین لگگنٔ گیمٔژ مگٔنز ہنھ رنگ گَنِ گنس منز نِ نێہِ نٔ نیز ہینھ 
مشکھ نمِ کھنٔ کھۄنٔ
نِ نےز ےس سرھی نٔ گرمی رلنٔ سٔنی ےکھم ۃۄشؤے ۄھُ ژھنگن نٔ مَنٔ ھلس 
مینھ نِ وَنِ مژکنھ نٔ
گٔۄھن منز نِ ہگر منِ گشٔہ ےگھ منھ کُن نرگٔونھ ی کےنژن ھۄہے گَنھر ہرھک شِکگر ۄھُ 
سمھگن </p>

<p>	رگنی گوس وۄنی مۆنھمن زِ سٔنھی شری کنِ ۄھ ێ کنھٔ کٔنی ۄھِ شۄنگنھ نمو 
منزٔ ۄھگ کگٔنسِ
کھےۆمن کےێنہ کِنٔ نِ ێ گَکِ لنِ گیےِ ۄمو نسٔنز شکٔل نس سوۄس منز نروننھ کُن 
نٔ مَنٔ ھرگےِ ننھے 
کٔنی وگمس َ ےێنِ ےِ کےنژھگ گوس نِ گوس ۄمو سٔھ کھۄنٔ سینھگ نھۆھ َ ۄمومس 
ہوی لۄھ نھی نٔ
کرو رٔنھری شری گںسی نمێک گَکھ ہصٔ َ مٔنزی گوس منگل وۄنھ کٔینھ لرِ مھرن 
ھوگن َ رگنی گٔس
گۆک مگسے گژھنھ نێہگن َ ؤھی وھی گنین گژگن َ گئی ےِم زینٔ نروننھ مرنھ زنگنِ 
لگنِ ۄھِ
لیکھنھ َ نس لٔو گٔنی نرےش َ مَوز ھگٔرمژ رگٔونھ کگٔنسِ نرےشِ ھگم منگنس سۆمن 
گےس نٔ ہمینھ َ 
منگل نِ وۆنھ نھۆھ نٔ گَنِ گنِ منز لۆگ گور ےور ر ھِنِ َ وُۄھگن وُۄھگن گیونس زن 
نٔ مژ ر 
نٔ نمی نےِ مننیو ھۄشؤےو گَنھو منھ کُن روزٔ مِژ کر نٔ زۄِ نٔر مۄٔ کٔرنھ َ ہے 
کێگ گوم  نگوَن
ہے مےۆم  رگنی ژٔو کُنی کرێکھ نیرنھ نٔ گیےِ نس نکھٔ 
ھُور ژل  ھفگ گژھ   منگلس ھێنس کُنُے ھَکٔ 
رگٔژ ہنھ مٔنی مِ مہر کر رگنی منگلس کھۄرن نھمٔ ی قھمن نل سر نرگٔوِنھ وۆننس
وھٔ ؤنِ ہَنِ َ </p>

<p>منگلگ  ژٔہے ۄھکھ مگنٔ زگنگن زِ مێ ۄھُنٔ کگ نہ نِ ۃطگ َ  منگل ےس ژھێننھ 
گوس</p>

<p> </p>

<p>                                  8ُ68ٔ
مےَۆمُن وۆنھس گٔنکگر کرگن  ۃنر ۄھم  نٔ ۃنر کمِ نگم وزنٔ کرٔن رگنی ہنھس 
گنھس نھمھ َ گنِ گنس 
منز ہینھٔے روز نٔ سٔنی گٔس نٔ نمس وۄنی کُنھس منز مووُوھہن ہن ےِ ھٔمی زِ نِ 
سٔژن نِ
ےوگن نوزنٔ َ </p>

<p>	رگنی نھوو زگٔنِنھ مگٔنِنھ نسٔنھس گنھس منز مُنن گنھس منز منُن گنھٔ نٔ 
مھرکٔ ہَنِ ھِلٔ سٔنی رُوز
مرگرگن نٔ ؤۄھگن زٔ نٔمی نقھیرک رفیق روزێگ کنٔ ھَکٔ ھےس ێ مگر نێےنھ کێنہ نِ 
سمھنٔ
منگلٔ سنھ گَنھٔ گو مگٔنی مگنے ےلٔ نٔ سٔنی رگنی ہنھ نِ نێنرٔ زون لُوکو 
ہمےشِکی مگٔنھی ےی َ کھگنھر ۄھُنِ گیکِ ہینھٔے گۄیٔ رگٔژ ورگٔے کِہنی َ کێنہ لُکھ 
گٔسی
نٔ مُلے زگنگن نٔ ےِم زگنگن گٔسی نمن گٔسی نِم سگنھٔے مٔشمٔنی ےِم نمن نُنھِ گیمٔنی 
گٔسی َ ےس مھرنھ ی ےس وہشنھ
نٔ ےۄسٔ شگٔےی ھۄشؤنی ھرمےگن مگٔھٔ گٔس سٔز مٔژ ی گۄیٔ رگٔژ ہنھ لزنھ نٔ سگھ 
گوس ننھ مقگنلٔ 
نێنھےے ےنھ کگنہ نقلی ہگنمس مہر منگنِ گژھ َ مگنس سٔنی رگورِ مننن نٔ مُورٔ 
گنسگٔنی ےنک ویقگر نِ
نٔہنھین مگھن نل مۆز گَکھ مُمنرٔ مگنھیس گنھ مینھ نِ گژھ گٔہی کرگن کرگن منُن 
گرٔ َ </p>

<p>	صنہن ےێلِ رگنی منگل ننھر ؤنھی ی نێنرٔی کِنی گوس کٔمی نگم قلف مڑ روومن 
َ منگل
وۆنھ َ مکھن ہےۆنن 0َ مۆز زٔے قھم کٔینھ گیو ھگھِ ھَگٔ سٔنی کرکٔ ھوگن مھیرنھ 
نٔ وھن وھن
میو مہر نِ ہنھس نسنرس مینھ َ رگنی ھرگےِ ھوِ نینر نٔ وگٔژ ہش مگوِ ونھگنِ نِش 
ی ےێمِ مرژھس
کێگنی زِ  کےگ ھٔلیل ۄھێ ێ 
نگنٔ کھُنھۄ کنز ھِنے  وۆنس رگنی  
کنھٔے کژ ێ 
لێھرِ رژھ ہے کیٔہگ  سۃ مگرِ ۄھس مےۆمُن  </p>

<p>ونھگنِ ھِژس مننِ یمنٔ مژھ کنزٔ مژرگٔوِنھ طَ نگنٔ کُنھس گژھنٔ نوگےِ ھرگےِ رگنی 
نرگنھس
کُن ےێنیسن شری گی ننگے شۆنگنھ گٔسی َ رگنی کٔرٔکھ وگرٔ وگرٔ سگرٔنے مۄنِ مینھی 
نٔ نہنزن نرین</p>

<p> </p>

<p>
                                    9ُ69ٔ
زنگن منز ونھنٔ گیمٔژ ژگھر نرگونکھ وگش کٔینھ سگٔری سٔے مگنس َ گۄلگن ہوی نوزکھ 
نٔرنی گَنھٔ
یگٔلی نکھ رۆنکھن َ ۄۆنکھر کٔرنھ ہێنےن گَکِ نسکےنٔ کِ گێہسگسٔ سٔنی سےۆھ 
شۄنگٔنی َ ےێلِ رگنی
نڑی نِش وگٔژ سۄ گٔس وُنِ ہُشگرٔ ے َ گِ نروننھ زِ رگنی یگلِ ہے نس لولی سگن کلس 
گنھٔ نمِ
نےُوس زےنھیو زےنَیو نمو سٔنی نُنھ زٔلنھ نٔ وۆننس ی نےر گژھی شۄنگی نسی 
سٔنی
کری منِ لگلٔ </p>

<p>	رگنی کےگ مرگی گٔس گھرنس رُوز مٔژ زٔ نڑی نوس نُنھ زٔلنھ َ سۄہێکِ ہے 
نٔ نس ےنِ
ؤنِنھ َ  کُوری  ۄگنی نگمنھ ہنی کۆرم سورے کێنہ َ نٔ ژٔ  نٔ ژٔنێگر ێ  
مۆزنس کنِ گٔس ےُون
سۄۄنس سۆمن مہل ێ سۄ ہێکِ ہے نٔ ےنٔ سوۄنھٔے  زِ نسٔنز کُور  مننِ یمنٔۄ 
کُور ےۄسٔ نمِ
نون رینن ۓی منز رٔننھ سگسٔ نھی مصیننھ نٔ ھۄکھ نلنھ گٔۃرس گکِ ھۄہِ مونس 
سٔنی
گنھنھ ےنھ ھُنی ےگہس منز گٔنی َ نێ نسی نٔ لگۄگٔری منز رٔۄھ نٔ نی وگنٔ نگو َ 
وۄنی نٔی
وگٔننھ ھێن نٔ نمِ مێ زٔلٔ نۆک نٔلی کِ کۆرنم موشِ ھرشن َ</p>

<p></p>

<p>             ============================
?EOF</p>

<p>
               0 
</p></body></text></cesDoc>